
| Метрика | Зачем |
| ------------------------------|----------------------------------------------------------------------------------------- |
| Использование CPU pod'ом | Если запросы превышают фактическое использование, это приводит к недозагруженности ноды. Если запросы pod'а меньше фактического использования, то приложения работают медленнее из-за нехватки ресурсов. |
| Использование памяти | Если запрос больше, чем фактическое использование, мы не будем задействовать всю имеющуюся память. Если запросы памяти меньше, чем это необходимо, то возникает риск возникновения состояния OOMKilled (Out Of Memory Killed) и pod перезапустится. |
| Свободное место в Persistent Volume | Предупредит о заканчивающемся свободном месте в хранилище. |
| Disk IOPS | При достижении предела дисковой подсистемы, могут возникнуть задержки доступа к данным. |
| Количество недоступных pod'ов | Длительное наличие недоступных pod'ов может говорить о возможных проблемах. |
| Загрузка сети | При высокой сетевой нагрузке могут возникнуть проблемы с доступам к сервисам. |
| Мониторинг компонентов кластера (control plane)| Работоспособность всех компонентов кластера напрямую влияет на правильную работу всего кластера. |
| Статус запущенных сервисов | Мониторинг доступности запущенных сервисов. |
| Задержка | Увеличение времени отклика сервиса говорит о возможных проблемах (нехватка ресурсов, перегрузка сети и т.п.). |
| Общее количество запросов в единицу времени к ingress-контроллеру | Покажет нагрузку на ingress-контроллер. Данная игформация может быть использована при принятии решения увеличения количества ingress-контроллеров и распределения ресурсов. |
| HTTP-запросы к ingress-контроллеру | Может предоставить информацию для устранения неполадок и отладки проблем с ingress-контроллером или приложениями, работающими в кластере. |
| Дней до истечения SSl-сертификата | Напомнит незабыть продлить SSl-сертификат, что предотвратит простой сервиса. |
